有冇人覺得多角度思考反而令人迷失？

明白到任何人做任何嘢都有原因，冇人可以擔保自己喺對方嘅situation唔會做同樣嘅嘢。

極端啲講，假如我係林鄭，我都可能會做同佢一模一樣嘅選擇，因為有機會比人揸住個春袋，或者有其他不可抗力嘅原因。

咁當然，依家我自己係我自己，但當自己都唔可以100%否定唔會喺對方立場做同一件事嘅時候，係咪真係有人有資格judge一個人嘅決定？

諗太多 為自己選擇嘅時候唔使下下幫人諗埋
世界冇咁大愛

林鄭個例子唔岩 係佢自願做到咁大 佢其實可以入正苦做個薯仔就得 係佢自己揀 佢可以中途歸隱
當然啦 排除左例子不合理 多角度思考 姐係換位思考會明白人有苦衷 事情並非非黑即白 但可以衡量佢岩定錯
例如 A先生老強我條女 作為男友知道後一怒之下殺左A咁法官判咪判坐小啲監 但都係錯 戴耀廷同理

認同，所有選擇其實都係自私，就算係所謂一啲為大家嘅選擇，最後都係為左自己

如果我有精神病 經常有衝動想殺人 然後我殺咗好多人 冇人可以擔保自己喺我嘅situation唔會做同樣嘅嘢 但唔代表我係應該要人原諒

殺人嘅行為雖然違反普世道德，但我會理解你，因為個世界咩人都有，咩諗法都有，冇話普世價值就一定係正確

人唔會做壞事，只係大家對正義嘅睇法唔同。

樓主係聖人
你咁講就好似係話緊一個人做一件事嘅出發點比嗰件事嘅結果重要 只要出發點係好咁就應該得到諒解

我係理論派，個道理我覺得係咁但當發生喺自己身上要實踐嗰時，就算知個理論係咁都未必實踐到，如果實踐到就真係聖人

我明
我自己都係咁
我永遠都有足夠既理由為任何一方辯護
最後都係選擇追隨自己既心意就算
但成日會因為人地（親人，朋友）諗得唔夠多而覺得失望
但又覺得無資格去失望
然後就會自己係度嬲

一多角度諗完就好難隨到自己心意，一係就直接站自己立場，幫邊邊着數啲就幫嗰邊

其實唔使嬲，佢哋唔思考係佢哋問題，不過無知係快樂嘅，好矛盾

當你知道所有嘢都可以換位思考，咁做決定嗰陣係咪忠於自己就得？還掂做咩決定都好，都可以比人喺其他角度話個決定係錯，但咁又會變左自我中心

又唔係一定話著數既，睇自己真正既心意係點咁囉
但真係好攰，諗太多，受限制既係自己，人地唔諗咁多，大鳴大放，你見到佢地覺得點解可以咁樣，但你又有咩辦法，你講人地又唔會聽，唔講就自己陷入無底深潭，去到某個位，覺得有啲崩潰，就迫自己唔諗咁多，但都係一廂情願，講就容易

對於一啲唔思考嘅人，你講幾多都冇用，佢哋永遠覺得自己係啱，冇意思

我嘗試過引導啲唔係點思考嘅朋友諗多啲，但佢哋都係停留喺下面嘅層次，係好崩潰，因為佢地係我朋友/屋企人，但都冇辦法令最close嘅人諗多啲

自己唔諗咁多係最好嘅解決方法，活在當下，控制自己嘅思想唔好諗埋一邊

係
正正就因為佢地係我地close既人
但可以咁諗嘢
先至會失望，憤怒

活在當下都至理名言
共勉之

係好矛盾 呢個就係政治 做到人地 做唔到自己

曾經有類似感覺

然後大個啲發現
多角度思考叫做理解
但唔等於認同
真正認同係身體力行

只做自己認同嘅事就唔再迷失

希望幫到你

有時買股票諗太多反而走咗寶

我明, 會變到好無主見

我覺得思考同做係兩件事，樓主係因思考而迷失，抑或做唔到決定迷失？

問題就我認同嘅嘢就係想做對自己啱嘅嘢，但如果做對自己啱嘅嘢，好多時都會影響到其他人，變得更自私

lm later see

成日同情漫畫入面啲反派，人越大越理解到佢地做嘅野，唔會話好似細個咁覺得只有啱同錯，其實有時候所謂嘅壞人做野嘅動機比一般人更明確

思考而迷失，好多時唔知自己想點。
細至lunch食咩飯都要諗一論，分唔到自己究竟想食咩飯，就算諗到，就會即刻再諗我係咪真係想食呢個飯呢？

連咁簡單嘅嘢其實都唔知自己想點，其他決定更加迷失，身邊每個人都有唔同意見，往往自己嘅決定都係基於人哋嘅意見，根本搵唔到真正嘅自我

頭先有啲肚餓，又有啲眼瞓，跟住喺度諗食咗杯面就會唔健康，直接瞓又肚餓，衡量唔到邊個選擇好啲。

一思考就唔可以隨心決定，拖到而家都未食又未訓

同巴打幾似
我都係成日會代入埋人哋個角度諗埋，覺得做咩都會影響到人
但後尾覺得呢個就係社會嘅現況。有啲行為我覺得自私，但其實社會上好多人覺得好平常。某程度上生存就一定帶到麻煩畀人，冇得考慮咁多

都係，自私係本性，大家都習以為常

不過自由就係被討厭，做完忠於自我嘅決定之後就算比人屌，起碼都證明仲有自由先

呢點我都有
不過我覺得呢種思考係好事嚟，至少理性客觀啲，只不過你落唔到最終嘅決定

我諗應該有啲書會教人做決策，巴打可以研究吓

冇錯。我後尾就係學識到，做到面面俱圓根本冇可能，點都一定有啲位係人哋唔鍾意

有本書叫《被討厭的勇氣》 ，好似有講一啲有關嘅概念，不妨睇吓

有好有唔好啦自我中心嘅人肯定快樂過多角度思考嘅人，因為佢地唔會諗其他人感受，自己happy就得

但思考應該係令人進步，從而更加快樂，耐何一多角度思考反而揾唔返自我中心嘅根本諗法，好可笑

落決定時，我會諗好幾個因素出嚟衡量。而「自己嘅想法/慾望」我會當埋係其中一個要考慮嘅因素

又或者以滿足自己為前提，再去修改自己嘅計劃。例如你上面舉肚餓食杯麵。我想滿足食慾，但杯麵唔健康，咁可能我會忍一忍，聽朝就食個靚早餐

最難嘅位就係衡量唔到邊個因素重要啲，你企喺邊個因素角度睇就嗰個重要啲，又無限loop

如果話忍一忍聽朝食早餐，我就會諗活在當下，依家唔食等幾時，根住又可以套用喺訓覺到，依家唔瞓等幾時，跟住又諗返依家唔食等幾時，諗撚到頭都爆

其實係，嗰啲漫畫入面所謂壞人先係真正嘅活出自我

依家啲人個個話要做自己，唔做虛偽嘅人，但活喺呢個有道德規範同法律嘅世界黎講，我都幾肯定冇人可以活得出真正嘅自我，因為我相信人係自私。

如果冇咗嗰啲枷鎖去控制人類真正嘅自我，就會世界大亂，姦淫擄劫通街都係，同野獸冇分別。

法律就係名正言順保護大家自私嘅權利。

一時之憤殺咗你屋企人，因為我覺得佢樣衰睇唔順眼。香港教育問題搞到我反社會，反人類，咁係咪可以情有可原，唔一定係錯?

換位思考嘅能力係可貴，但唔代表咩立場都有理據支撐就無啱定錯。
判斷是非關鍵在於理性。正如：睇返5000年歷史，我哋知帝制對社會長遠而言弊多於利嘅，所以先發展到今日現代社會咁。仲有大把例子：黑人女人等等唔平等。普世價值唔係唯一標準，但唔代表任何價值觀念都係啱/可取。

喺我角度我覺得因為覺得樣衰而殺人係唔可以接受，喺我地多數人嘅世界佢係錯

但佢嘅角度可能唔係錯，普世價值都存在實有原因，但係咪就代表喺嗰個人嘅角度都啱？我地真係有資格去judge嗰個人？

喺佢眼中，可能我地都係極奇怪嘅人，相向嘅。所以我只敢講喺我嘅角度係錯，但多角度來講唔敢肯定，少數服從多數係咪一定啱？

樓主講嘅人同我之前上哲學堂學嘅野有啲似
如果一個人冇自由意志咁去犯罪 咁佢應唔應該受懲罰？
就好似你話如果其他人做嘅野係佢地角度係岩嘅 係佢地角度黎講佢地咁做係人之常情 咁我地仲應唔應該怪責佢？
咁諗落去覺得所有人都好冇自由意志 因為自己做咩行為好受自身嘅處境所影響 例如有人會有精神病之類 咁諗就覺得所有decision係已經係我地出生果刻整定 我腦袋有幾多粒粒子 啲粒子咩結構已經決定咗我點樣諗野 點樣make decision
咁嘅話 突然覺得所有野好虛無 人地做錯野佢都唔想嘅 係佢天生就要做錯 諗到咁就唔知仲應唔應該blame人做錯野
Sor for諗太遠

我覺得係相對，就算我地覺得幾差嘅價值觀，總有一個角度係可取。

咁你敢唔敢保證，如果你喺呢個不公嘅社會下嘅最大既得利益者，你會堅持而家嘅立場？

好老實講，就咁講話會有幾咁閒，但到真係嗰陣，我相信冇人敢寫包單可以堅持到。

明你講咩，其實有少少似佛嘅無常，根本係隨着環境係咁變，呢1秒就算你講到你幾大愛，下1秒都可以因為唔同原因而變到極自私。

我係主張冇自由意志，就算你以為有，都係得好淺層嘅自由意志，內心你探索唔到嘅最深處嘅本性已經控制晒我哋所有行為

我明你意思嘅。我曾經好疑惑道德係咪客觀同埋價值判斷係咪無高低。其實哩個問題係哲學界嘅大辯論，暫時都未有一個派別可以一定鎚音。所以無宗教主導以後，價值變得虛無同埋多元，我覺得理性扮演咗關鍵角色。關於你講嘅價值問題，我覺得要case by case咁睇，好難可以有一個theory解決晒所有問題。
關於道德，有一個theory比較多人hold嘅，就係效益主義，唔問嗰個人做嘢嘅動機&背景，只係睇出嚟嘅結果係咪對所有人嘅快樂總和係大咗定細咗，嚟判斷一個行為道德與否。

我假設所有人都係無自由意志，咁係咪就代表所有人嘅行為都無啱同錯?(因為大家其實都無法掌控自己嘅行為)

完全明白樓主 呢種心態好虛無
但都有好處嘅 對待他人會寬容咗 是非都會聽完就算（除非真係搞著自己）
畢竟 真真假假 是是非非 又邊講得埋
呢一秒啱嘅嘢 下一秒都可以變成錯

冇錯，我都覺得價值觀嘅問題要case by case咁睇。

正如我唔會浪費時間去痛恨啲藍絲，因為我明佢地真係生計受影響，佢哋目光唔長遠，只係放眼當下，已經係根深蒂固左，又或者佢哋已經係既得利益者，我會理解佢哋自私嘅本性，因為我爭取民主無可厚非都係為左自己。

效益主義黎講聽落幾好，但要唔計嗰一個犯罪嘅人嘅快樂會唔會多過其他人扣咗嘅唔開心，要按人頭計，公式化佢

我覺得冇自由意志都一樣有主觀對錯，depends on你喺咩角度。

比如要殺一個人先救到三個人，就算你知佢冇得選擇，如果你係被殺者嘅屋企人，第一個諗法都係痛恨佢。

但轉換角度睇係救咗三個人，可能之後就原諒佢，即係又覺得佢做錯再做啱，或者一開始就已經覺得佢做得啱，因為一救三，但失去親人而痛心都係事實。

真係，睇開左好多，冇咁執著，好多野都冇所謂，是9但，執善固執啦

係
其實都幾好啊
聽到其他人好執著某啲嘢 如果係好嘅都會欣賞 負面嘅就得啖笑
不過我仲後生 大家都仲係搏盡時期
好少好似我咁諗

效益主義其實可以唔單單係計受影響嘅人。
好典型對效益主義嘅攻擊係如果某人偷拍人裙底又無畀發現，咁係咪代表哩個行為係道德? 又例如羅馬鬥獸場，觀眾嘅快樂總和一定比受獅子殘殺嘅人嘅痛苦多，咁又係咪道德?

所以有一套叫rule-utilitarianism。影人裙底可能單一事件的確多咗快樂，但長遠而言，愈嚟愈多人咁做，而致一個完全唔尊重私隱嘅社會係咪多咗快樂? 羅馬鬥獸場觀眾當刻可能獲得快樂，但長遠而言，一個嗜血, 唔尊重生命嘅社會又係咪會多咗快樂? 你點知下個會唔會係你? 基於由整體以及long term考慮，所以要建立rule and order 去make sure社會嘅長遠褔祉。
其實就好似現代社會嘅運作模式。

明，解釋得幾好

其實即係邊際回報遞減，少量存在係可以令快樂增加，防止啲人冇得偷拍而去強姦，冇得睇鬥獸場而互相睇地下鬥技場。

但要有方法地適可而止，呢個時候政府就係好重要角色，有啲時候要隻眼開隻眼閉，太過跟規矩都會出事

講到尾就係從「對錯」轉到「責任」問題
一個人做一件事無論幾practically情非得已 或者講到最根本嘅無「自由意志」
都唔代表佢做依件事冇錯
好啦假設佢有錯 但佢要為依件事負幾多責任?
比起對錯本身 一個人要為對錯負幾多道德責任反而係最難答

不過講返多角度思考 呢樣嘢又唔只係功能層面
即係唔會話如果「多角度思考反而易令人迷失」 依樣嘢就冇乜價值
多角度思考就算解決唔到道德難題
如果你本身就想知唔同人諗咩 (我覺得大部份人本能上有依個追求)
咁佢本身就有價值

好少會咁認真睇曬啲cm
以為自己開post
好多時候就係因為自己習慣性會多角度思考，成日其他人做咗啲咩offence到自己都會即刻諗點解對方會咁做/咁講野，然後就會嬲唔落對方，最後搞到自己唔gur唔開心
屌點樣先可以令自己唔好諗咁多，做個開心快活人